......
"ดังนั้น เธอเป็นวิญญาณจริง ๆ?"
"ไม่ใช่! ฉันยังไม่ตายสักหน่อย!"
"แต่เธอก็ไม่เคยมีชีวิตหนิ?"
"เอ่อ...พูดแบบนี้ก็ถูกนะ..."
สาวน้อยที่เรียกตัวเองว่า "Shikigami" กำลังกลืนข้าวปั้นคำใหญ่ลงไป ใหญ่จน Hamavaran กลัวว่าเธอจะสำลัก

"แต่ถ้าจะให้พูดจริง ๆ ฉันน่าจะเหมือน "ผี" มากกว่า?"
"เห็นมั้ย ก็บอกแล้วว่าผี..."
"ไม่ใช่แบบที่เธอพูดถึง!"
เกิดการเถียงกันขึ้นอีกแล้ว ในที่สุด Hamavaran ก็เข้าใจว่าเขาน่าจะคล้ายกับ "วิญญาณ" ของ Sumeru หรืออะไรที่คล้ายๆ กัน
ใช้ชื่อจริงเซ็นสัญญา ใช้ชื่อจริงควบคุม วิชาลึกลับทั้งหมดบนโลกนี้ก็มีลักษณะคล้ายๆ กัน นี่อาจเป็นการแสดงถึงหนึ่งในความกลัวพื้นฐานของมนุษย์ -- ความกลัวที่ถูกควบคุมล่ะมั้ง

คิดไปคิดมา ทำให้ Hamavaran เริ่มเสียใจที่ไม่ได้เลือกเรียนศาสตร์ลึกลับ แต่กลับเลือกเรียนเอกวิจัยสิ่งมีชีวิตในทะเลที่ไม่ค่อยมีใครเขาเรียนกันแทน..
นอกจากจะต้องข้ามมาถึง Inazuma แล้ว ยังจะต้องเผชิญหน้ากับวิทยานิพนธ์ที่น่ากลัวมากๆ อีก..
แต่บางที การที่มีเสียงรบกวนเพิ่มมาก็อาจจะพลิกวิกฤตให้เป็นโอกาสก็ได้...